{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_043800",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "강화 사기리 탱자나무"
    },
    "text": "江華鷺里のカラマツ\\n\n仁川広域市江華郡花島面沙器里135-10番地\\n\n1962年12月7日、天然記念物に指定されており、江華郡が所有・管理している。受領400年程度の老巨樹で高さは3.8mだ。地上28cmになる所で3つに割れて、再び複数の枝に分かれている。プリモクの直径は53cm、枝長は東4.1m、西3.2m、南側2.7m、北3.9mであり、木が占める面積は13.2平方メートルだ。佐切の端に立っているが、花が咲き、実を結ぶ。ジュルキモク部分が大いに傷つけられ、所々に枝が枯れた。茎が横に遅れを取りために鉄製の支柱に支えている。甲串里の城外にカラタチの木を植えていた頃に植えたものと推定される。受領を500年とみている。",
    "QA": [
        {
            "question": "カラマツの指定日はいつですか？",
            "answer": "1962年12月7日です。"
        },
        {
            "question": "カラマツの高さは何メートルですか？",
            "answer": "カラマツの高さは3.8メートルです。"
        },
        {
            "question": "カラマツの枝長は東側と西側でそれぞれ何メートルですか？",
            "answer": "東側は4.1メートル、西側は3.2メートルです。"
        },
        {
            "question": "カラマツの面積は何平方メートルですか？",
            "answer": "カラマツが占める面積は13.2平方メートルです。"
        },
        {
            "question": "カラマツは何年前に植えられましたか？",
            "answer": "カラマツは受領を500年とみられており、甲串里の城外にカラタチの木を植えていた頃に植えられたと推定されています。"
        },
        {
            "question": "カラマツは花が咲きますか？",
            "answer": "はい、カラマツは花が咲きます。"
        },
        {
            "question": "カラマツは実を結びますか？",
            "answer": "はい、カラマツは実を結びます。"
        },
        {
            "question": "カラマツには傷や枯れた枝がありますか？",
            "answer": "はい、カラマツにはジュルキモク部分が傷つけられ、所々に枝が枯れています。"
        },
        {
            "question": "カラマツは何に支えられていますか？",
            "answer": "カラマツは茎が横に遅れを取りために鉄製の支柱に支えられています。"
        },
        {
            "question": "カラマツは天然記念物の指定を受けていますか？",
            "answer": "はい、カラマツは天然記念物に指定されています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 229,
        "QA": 319
    }
}